消防改17紀錄 36分鐘空白

消防改17紀錄 36分鐘空白

楊岳橋昨披露8.31太子站事件的消防處事故紀錄，其間有不願透露身份的消防處職員表示紀錄疑點重重。易仰民攝

【8.31謎團】

【本報訊】警方及消防處多番解畫，均未能解答太子站「8.31打死人」的質疑。立法會議員楊岳橋昨披露關於8.31太子站事件的消防處事故紀錄（Incident Log），發現17條紀錄在事發後二至十天被修改，包括多條涉及七名傷者人數的紀錄。紀錄顯示，在場人員曾有36分鐘與控制中心失聯，情況可疑，更有傷者數字竟是引述自警方。有消防處職員認為，處方至今都未能排除有傷者被警察運走。

記者︰趙雅婷 曾偉龍

警方8月31日在太子港鐵站無差別襲擊市民，並趕走記者、阻礙救護員入內，令人懷疑警方曾在站內作出不可告人的行為。警方及消防處雖曾數度解畫，均無法解決關鍵問題，留下眾多疑團。公民黨立法會議員楊岳橋披露一份有關8.31太子站事件的消防處個案紀錄，顯示有關紀錄共17個條目在9月2日後仍有修改，分別有14條及3條紀錄在9月3日及10日遭修改，涉及最關鍵的傷者人數及分流級別情況，另一條紀錄在9月2日被改動。

三名不願透露身份的消防處職員認為紀錄疑點重重，因一般紀錄更改均於事發後數小時內完成，三日後仍有修改屬罕見，確認傷者人數的指揮車亦有更改，並不尋常。現場人員如已分流傷者並要求增援，應已掌握傷者數目，三日後再修改條目亦不尋常。

相關新聞：「消失三人」均為重傷者

傷者人數紀錄最為敏感，17條相關紀錄中，11條涉及傷者人數。9月1日凌晨01分，當值人員確認站內共有九名傷者；14分鐘後，即凌晨15分，到場見習救護主任則點算到傷者人數為十人。但兩項紀錄均於9月3日晚上被更改。而根據當晚未有延時更改的兩條紀錄，均顯示至凌晨20分，當值人員仍確認站內有九名傷者，醫管局亦安排十名傷者送至各醫院。

直至1時02分，首度出現傷者人數為七名的訊息，但有關訊息由位於荔景的流動指揮車發出，而非由在場的見習救護主任直接發出。

罕有引警數字指7人傷

消防處職員認為，處方至今都未能排除有傷者被警察運走，或者救護人員未能妥善照顧到有需要接受救援的人士。

文件亦顯示，在場人員進入太子站後，在凌晨零時26分至1時02分期間，與控制中心斷絕聯絡36分鐘。消防處職員指出，在場人員必須與控制中心緊密聯繫，匯報站內傷者狀況，控制中心亦會主動詢問情況，失聯36分鐘不正常，但不能排除雙方以電話通訊，處方會保存對話紀錄，而沒有顯示在事故紀錄中。

其後在凌晨1時7分，救護高級主任引述一名高級警司要求，將七名傷者經港鐵送至荔枝角站，並要求調派五架救護車到場準備，有關紀錄更於9月10日才被更改。消防處職員質疑，救護人員引用警方提供的傷者人數，「點解會係由警方提供呢？我哋一向都係以自己親眼所見同點算為準，就算警方提供咗傷者數目，我哋都要自己點一次」。

消防處辯稱，由於在處理事故期間，一般需要在短時間內處理大量訊息，所以在紀錄上可能有些不清楚的地方，為確保事故紀錄反映真正實況，在完成行動後，消防通訊中心會於有需要時與現場主管再核實資料及翻聽錄音，以補充或修正事故紀錄。

相關新聞：三職員挺身爆料 轟警阻救援

下一則
下一則
「消失三人」均為重傷者

「消失三人」均為重傷者
三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力
泛民設小組 游說國際制裁林鄭
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
穗維權者上載《榮光》被捕
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
大律師公會兩函盧偉聰斥警阻見被捕者
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
倘300人踩場 今夜馬取消
2,000網民曾聯署促退役
400人中環拖手聲援新屋嶺被捕者
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂港局勢 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
穆迪降港鐵評級展望至負面
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源

push